1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)
представляє документ у вигляді дерева/блок-схеми, де є чітке представлення розгалудження. 
знаходячи один елемент, швидко знаходимо, що в нього входить і чи входить взагалі. З DOM  легко рієнтуватися в розмірці HTML та легко змінювати / робити динамічною. 

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
перший виводить лише наповнення тегу, другий виводить усе, що задамо, тобто може бути разом з тегом.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?
document.getElementById
document.getElementsBy(ідентифікатор: тег, клас) - ці методи трохи швидші за наступний, але ця перевага не є суттєвою.
document.querySelector(CSS) - повертає NodeList для якого доступні функції перебору елементів .forEach, також його можна конвертувати в масив за допомогою Array.from().

